\chapterspecial{Origem dos Textos}{}{}
 

``Instabilidade Perpétua''

Texto lido em 24/09/2005 no ``Encontro Maurice Blanchot'', Espaço
Contraponto (São Paulo). Publicado na revista Calibán em 2008 (Rio de
Janeiro).

``Equação Natal: Presença Roubada''

Versões preliminares desse texto foram lidas: em 10/09/2004, numa mesa
com Margarida Mamede e Emir Tomazelli no Instituto Sedes Sapientiae,
departamento de formação em Psicanálise; e em 14/09/2005, na Escola de
Arquitetura e Urbanismo --- Escola da Cidade, seguida de um diálogo com
Tales Ab'Saber.

Também uma versão anterior foi publicada na revista eletrônica Trópico,
em março de 2006.

``A Exclusão Transfigurada''

Uma versão ainda inicial desse texto sobre Kafka foi lida em 14/09/2007
na Escola de Magistrados da Justiça Federal da 3ª região no ``Seminário
Clássicos da Literatura Estrangeira:

Em 08/05/2008 e 14/05/2008, uma outra versão desse texto foi apresentada
no Sesc Pinheiros e São Caetano com o título ``Kafka: poeta em mundo sem
poema''. A~leitura foi veiculada na \versal{TV} Sesc.

``Em Louvor ao Júbilo''

Esse texto é resultado de várias palestras sobre Nietzsche apresentadas
em 2007 e 2008, por exemplo, na Casa das Rosas (São Paulo) em
08/10/2008.

``Heidegger e a Velha: Falar e não Falar sobre A Origem da Obra de
Arte''

Foi lido em 19/06/2007 no Espaço Contraponto (São Paulo) e em 22/11/2007
em Poços de Caldas (\versal{PUC}-\versal{MG}).

``Aforismos e Pensamentos Estremecidos''

Quatro aforismos foram publicados na revista literária Polichinello em
abril de 2009 (Belém-\versal{PA}/Palmas-\versal{TO}).

Anexo: ``Pequena Entrevista''

Essa entrevista foi feita originalmente por uma revista acadêmica
(Revista Teresa, \versal{USP}) e ainda não foi publicada.

\section{Agradecimentos}

Agradeço a leitura minuciosa e receptiva de Annita Costa Malufe,
Cassiano Quilici, Peter Pál Pelbart e Ricardo Fabbrini.

Agredeço também Adriana Canepa, Cláudia Vasconcellos, João Teruo, José
Feres Sabino, José Luís Silva, Lucila de Jesus Mello Gonçalves, Márcia
Chieppe, Meire Cristina Gomes, Paula Patrícia Francisquetti e Vicente de
Arruda Sampaio.
